# 元素偏移量 offset 概述

offset 翻译过来就是偏移量，我们使用 offset 系列相关属性可以**动态的**得到该原告诉的位置（偏移）、大小等。

- 获得元素距离带有定位父元素的位置
- 获得元素自身的大小（宽度高度）
- 注意：返回的数值都不带单位

offset 系列常用属性：

| offset系列属性       | 作用                                                        |
| -------------------- | ----------------------------------------------------------- |
| element.offsetParent | 返回作为该元素带有定位的父级元素 如果父级没有定位则返回body |
| element.offsetTop    | 返回元素相对带有定位父元素上方的偏移                        |
| emement.offsetLeft   | 返回元素相对带有定位父元素左边框的偏移                      |
| element.offsetWidth  | 返回自身包括padding、边框、内容区的宽度，返回数值不带单位   |
| element.offsetHeight | 返回自身包括padding、边框、内容区的高度、返回数值不带单位   |



## offset 和 style 的区别

| offset                                             | style                                        |
| -------------------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| offset 可以得到任意样式表中的样式值                | style 只能获得行内样式表中的样式值           |
| offset 系列获得的数值是没有单位的                  | style.width 获得的是带有单位的字符串         |
| offsetWidth 包含 padding、border、width            | style.width 获得不包含 padding、border 的值  |
| offsetWidth 等属性是只读属性，只能获取不能赋值     | style.width 是可读写属性，可以获取也可以赋值 |
| **所以，我们想要获取元素大小位置，用offset更合适** | **所以，我们想要给元素赋值，用style更合适**  |



## 获取鼠标在盒子内的距离

我们可以通过事件对象的属性`e.pageX`、`e.pageY`来获取我们鼠标在浏览器中的坐标。

然后，我们通过得到的鼠标距离浏览器的距离，减去，盒子距离浏览器的距离，就是我们鼠标在盒子内的距离。



# 元素可视区 client 系列

client 翻译是客户端的意思，我们可以使用 client 系列的相关属性来获取元素可视区的相关信息。通过 client 系列的相关属性可以动态的得到该元素的边框大小、元素大小等。

| client 系列属性      | 作用                                                         |
| -------------------- | ------------------------------------------------------------ |
| element.clientTop    | 返回元素上边框的大小                                         |
| element.clientLeft   | 返回元素左边框的大小                                         |
| element.Width        | 返回自身包括padding、内容区的宽度，不含边框，返回数值不带单位 |
| element.clientHeight | 返回自身包括padding、内容区的高度，不含边框，返回数值不带单位 |



# 立即执行函数

立即执行函数不需要调用，立马能够自己执行。

主要作用：创建一个独立的作用域。避免了命名冲突的问题。

```javascript
(function() {})()
// 或者
(function(){}())
```

